香港國歌法生效 傘運紀錄片剪去可能觸法片段

香港國歌法生效 傘運紀錄片剪去可能觸法片段
最新更新：2020/06/25 19:16

（中央社香港25日綜合外電報導）香港「國歌法」日前生效後，電影發行商擔心可能違法，「我們有雨靴」紀錄片導演陳耀成決定將片中藝術家黃國才演奏中國「國歌」的片段剪掉。凸顯香港藝術創作受到國歌法限制。

「我們有雨靴」主要記錄香港爭取民主的雨傘運動。陳耀成告訴法新社，當發行商告訴他片中演奏「國歌」的片段可能面臨法律問題，他便將相關片段剪掉。

陳耀成表示：「發行商得到的法律建議是，最好將片段剪掉。」這部紀錄片今年稍早已在鹿特丹影展首映，因此在香港發行的版本將會做修改。

在可能觸法的片段，黃國才進行標題為「愛國者」的表演藝術，他把自己困在紅色金屬籠裡，用手風琴彈奏中華人民共和國封為「國歌」的「義勇軍進行曲」。

香港立法會4日通過俗稱「國歌法」的「國歌條例」，禁止侮辱或修改中國「國歌」，違法者最高可處3年徒刑及港幣5萬元罰款。

中國也在推動香港實施「港區國安法」，鎖定打擊顛覆、分裂、恐怖主義與勾結境外勢力等行為。中國全國人民代表大會常務委員將於28至30日再度開會，外界預料「港區國安法」屆時有望通過。

陳耀成說，一旦「港區國安法」通過，不確定像「我們有雨靴」這樣的電影能否在香港上映，因片中出現數位香港最知名的異議人士。「電影審查單位是否會開綠燈，發行商是否會冒險，這些都是棘手問題。」（譯者：陳家倫/核稿：張正芊）1090625

希望樓主pin，G20聯署今晚deadline

[全民反國安 - G20國聯署請願行動]

國安法草案即將落實，預計有可能於下月實施。屆時，香港將失去獨立司法制度，對香港的人權及自由，本土營商、勞工環境以及各國的利益均會做成重大損害，而本港作為國際城巿的地位亦岌岌可危。

為顯示香港人民反國安法，維護人權及公義的決心，主辦單位將聯同區議員及其他本土組織收集聯署，並向G20國集團及台灣領事館/辦事處進行馬拉松式請願，尋求國際社會的支持，阻止中共破壞一國兩制，人權及香港司法獨立地位，維持獨立營商環境，及保障各國在港僑民福祉及商人的在港利益。

以下為向G20國集團及台灣領事館/辦事處聯署信內容:

網上聯署 (2020年6月25日2359前):

實體聯署表格 (請列印並邀請身邊的人簽署, 並於6月25(四)交往以下街站 (沙田小巴站, 1400-1700; 旺角 旺東橋 moko 入口, 1100-1700; 或朗豪坊雅蘭對出, 1400-1900):

國安法實施後，港人將面對中共的白色恐怖，言論、結社、新聞自由等基本人權將不復存在。主辦單位懇請各位港人把握機會，合力爭取。

全民反國安，還我真香港！香港人，反抗！

主辦 :
香港會計手足工會
香港金融業職工總會
政府非公務員職工總會
香港貿易推銷及採購職工會
香港旅遊業革新總工會
香港資訊科技界工會
香港寵物界工會
社會及政治組織從業員工會
香港調酒師工會
香港幼兒教育工作者工會
香港設計師工會

［行動post ］［請置頂］G20國請願！簽名師召喚！

FB Post:

pin
支持

［行動po置頂］全民報哨

Push

［行動po置頂］全民報哨

［行動post ］［請置頂］G20國請願！簽名師召喚！

推

香港面對最危險的時候

現在整個世界都處於一個關鍵時刻能否拯救香港人於水深火熱之中 ，並且現在該時候要好好把握消滅中共的好機會

香港主權屬於中國
中國已經宣布香港船隻屬於中國
外國真的難協助

幹你娘他媽的中國， 香港永遠也不是屬於「中國」的一部分！
中國只是上兩個世紀的虛構傑作， 請你收回畀個大中華主義謬論

這個